樂器來講，中式樂器係咪輸晒比西式樂器？？？

中式樂器咩 琵琶 鼓 二胡 笛

好多都好老士過時感覺

西式果d真係高質好多

鋼琴真心屈

只可以講
拉弦屌打所有樂器

所以我先咁撚勁

中式5 音不存

二胡

都係好柒喎

聽到隻耳仔痛

唔撚係掛

西式樂器通行全世界
中式樂器？

國安法後下一步就係規定不得詆毀污衊中樂同中國武術
樓主你死喇

二胡聲係悲美 拉動畫歌/流行曲係好怪...
就好似小提琴拉d粗獷熱血既歌一樣 唔夾本身樂器音色

問過DEE DA未

西式嫁喎

唔準侮辱中國文化

西樂全部solo都好正

中樂solo係咪總係差緊啲味道

邊個話小提琴唔可以熱血

東方contemporary 同西方有得比

人大咗又對音樂有認識嘅唔會話中國音樂on9😑
話中國音樂on9嘅都係樂理唔得
Mahler debussy 都用東方嘢。。。
否則之後點有而家電影啲 contemporary 音樂
60 70 年代嘅意大利電影就有啲用 melody 用配樂
結果on9 到

論普及程度始終差D..

女子十二樂坊屌打bond

二胡拉悲傷向ost就得

只係拾人牙慧

【中西大不同之五聲音階？】

為什麼指某人唱歌走音叫「五音不全」？其實源於中樂經常性使用某五個音，「宮、商、角、徵、羽」，也類似於西樂的「do、re、mi、so、la」(Pentatonic scale)。
既然中西樂都有使用到五聲音階，但為什麼兩種音樂聽起來會有不同的分別?其實分別不在於曲譜中所用的音階，是在於中西樂如何把它運用。
首先大家使用的樂器不同，彈奏出來的音色當然會有很大的分別。以小提琴和二胡為例，二胡與小提琴除了形體不同外，最大的差異是在弦的數量、按弦指板的不同、共鳴體的材質及弓與琴的關係等等，因此彈奏出來的音色會有很大的不同。
另外在編曲上都有所差異，令到聽眾的感覺都會有所不同。在中樂，特別是在粵劇工尺譜中，會使用的七個音類似於西樂的「so、la、ti、do、re、mi、fa」，但當中常使用到五聲音階。可是，在西樂當中則有十二個音，因此不論在和弦變化，音階使用上，西樂都會加入五聲音階以外的音作修飾，擴展出更多變化，令感覺上變化更大。
所以無論是中樂或西樂中，都有五聲音階的應用，而且在現代的藍調和爵士樂都不難找到五聲音階的足跡。大家不妨留意下有沒有一些流行樂與中樂是十分相似？

教大音樂人？

古箏幾好聽

你知唔知十二平均率係來自中國
唔知嘅自己上網搵吓係咩嚟

其實都係一個octave平均分開十二份，即十二平均律
再根據音與音之間唔同規律排列組成各種scale
其實可以咁樣理解，用嘅材料一樣，不過塑造嘅方法唔同

十二平均律
自膠

如果用樂器黎分, 或者用一首歌中/西樂器各演一次
大家再評下:

1. 西方樂曲

Johann Strauss: Radetzky March

2. 中國樂曲

梁祝(不過作果時都係以小提琴協奏曲而作, 不是中式樂器, 呢度未完全公平)

嫌長可以只聽尾段作對比, 由24:24 開始

尾段由23:10 開始

竪琴
優雅之典範

搵多一首中國音樂"賽馬"

音樂沒有最強樂器(未來一定係電腦)， 只有最合適的樂器

樂器=歌=文化

中樂曲好難聽

唔知關唔關中式樂器事

死物係容許人做創作
係人唔識變 唔係件死物唔得

西式樂器古今中外的歌都夾
中樂器就...

可唔可以講多少少?

中樂深造留學最多去到北京/上海音樂學院
西樂去英美歐洲都得
中樂考到10級都只係上海音樂學院頒張cert
自己諗

好，講古典音樂冇意思
用 電視劇嚟講
新水滸傳非常好睇，有幾十集
你睇 3 4 集之後所有嘅配樂都一模一樣
8：40 ，開頭嗰啲
你睇幾十集之後悶死你

紅樓夢2010
普通人覺得拍到好似聊齋咁恐怖
有成班人喺度用紅學老派批評呢套片
話 新不如舊

如果你識音樂嘅聽佢啲配樂會覺得非常之創新
過100年之後都唔會老土

大約14 ：18 呢啲， 用咗zelda 嗰啲大草原裏面戇居居冇嘢做
輕輕幾粒音comtemp 又唔會破壞畫面 嘅方法非常之清新

主題曲唔會老土
39：46 嗰啲 中國contempt 新派
用西方嘅做唔到中國傳統感覺

呢套片配樂簡直一流
我睇咗好多次一啲都唔覺得悶
好嘅例子多到不得了
絕對唔係一隻cd十首歌配幾十集
因為拍得太新潮
所以畀好多人鬧
搞到好似話之後冇得拍四大名著嘅劇集
中國音樂新出路就係呢啲嘢
傳統嗰啲音樂非常之尷尬
如果你有睇過 中國鋼琴獨奏作品百年 經典
中國 鋼琴 音樂由1913年起，仲要文革斷咗。。。
樂隊就百幾首內。。。
之後就係contemp嘢，中西融合之後就不得了

我係咪真心咗。。

本人好鐘意二胡聲

唔識、但中國畫對比西方畫真係垃圾

中樂on9既點係 抄西樂
樂器抄，配樂抄，種類抄，曲式抄
連中樂團tune 個音 都係A 音你話on9 唔on9

我就當大家唔識古琴 古箏琵琶都識喇掛
魚舟唱晚 梁祝 高山流水 春江花月夜 霸王卸甲

建議清聽下Alia

呢首玩得好喎

中式野全部都食古不化 又老土又核突
拉二胡 唱粵曲 EERR咁 真係唔知想點
根本無後生有興趣 仲存在到都係靠民族主義情感去勒索人

中國人陋習，做師傅教徒弟沒有傾囊相搜授
好多技術都失傳
歐洲整到鋼琴，但中國淨係整到揚琴
至於Tune 個音中西樂通用
都係用十二平均律
即係你唔會話豐田抄寶馬
d私家車都係用電油一樣